千六警部署反送中遊行 水炮車不出動

千六警部署反送中遊行 水炮車不出動

梁定邦

【本報訊】民陣6月9日發起反送中遊行，據悉，警方正因應事態發展作出評估，會以處理7.1遊行的規模應對，初步部署約1,600警力，屆時全港機動部隊將會出動。至於警方新購置三輛俗稱「水炮車」的人群管理特別用途車，由於仍未完成訓練，料屆時不會出動。

消息指，警方連日評估周日反送中遊行的事態發展以作準備，應付任何突發事件。由於社會對《逃犯條例》修訂反響極大，消息稱，警方會以處理7.1遊行的規模應對，初步會部署約1,600警力，全港機動部隊將會出動，「初步評估只會出動PTU，（出動）衝鋒隊暫時冇呢個需要」。

相關新聞：法律界今黑衣遊行 郭榮鏗：娥特衰過689

監警會不派員監察

至於警方屆時會否出動水炮車，消息指，警方尚未完成水炮車訓練，訓練手冊仍在草擬階段，當完成相關工作，警方會邀請監警會、立法會議員及傳媒參觀，然後才會投入服務，故水炮車暫不會出動。

另外，近年監警會委員都會實地觀察7.1遊行，但監警會主席梁定邦昨日與傳媒聚會時表示，經內部討論認為無需要實地監察反送中大遊行，指警方會動用很多警力，相信遊行可以有秩序進行，但他當日會留意事態發展。

本身是資深大律師的梁定邦被問及對《逃犯條例》修訂的看法時，他礙於主席身份不便評論，但對當局指法律界誤解修訂，他相信法律界對條例不會有誤解，因為很多法律界人士曾處理過引渡案件，但他承認法律界對內地刑事審訊制度不太認識，包括他自己。對於連法律界都不認識內地刑事審訊制度，普羅市民如何對修例安心？梁說：「呢啲你哋自己判斷！」

提及警方水炮車預計下半年投入服務，梁定邦冀警方可於7月中前向監警會展示水炮車的使用，他將參考外國相關做法向警方提問，亦會與警方高層討論前線使用水炮車的訓練，相信警方日後會某程度公開指引。

■記者謝明明

上一則
上一則
林鄭晤70國領事解釋修例

下一則
下一則
文子星：因支持錫克人獨立被政治檢控

法律界今黑衣遊行 郭榮鏗：娥特衰過689
民陣冀100萬人上街嚇退林鄭
唔想等死 連登仔沉默中爆發巴絲打夾錢製傳單 團結年輕人上街
潮店6.9休市：總有事比賺錢重要
高登巴打改歌 望人留戀香港
Endgame令分裂變槍口對外
惡法睇真啲：無公平審訊是最根本問題
李家超避談中國人權差劣死撐「歐美不會因他國法治排名低而拒移交」
民主派狙擊送中局長 范國威受傷
港府去信立會反對泛民56修正案
彭定康拍片斥堵漏洞論「虛假惹人發笑」指港府修例危害國際地位
林鄭晤70國領事解釋修例
文子星：因支持錫克人獨立被政治檢控
單車巡遊抗惡法
中大關注組派單張力陳禍害
罕有強硬聲明「特首非普選 送中無保障」律師會促擱置惡法

警方都睇死你班友做唔出d乜

射到成地都係眼耳口鼻

6/9，到香港人，銅鑼灣見

服務邊個

1600 警力
分明串緊示威者

今次警察既部署 好似睇唔起示威者咁
1600警察, 連EU都唔出

之前雨傘革命, 警察預備左7000人 + 速龍隊

唔想等死 連登仔沉默中爆發巴絲打夾錢製傳單 團結年輕人上街

係咪今次連警隊都唔撐政府呢獲？ 聽住先啦，想你地放低戒心咋掛

牌面出左喇
牌底又會係點？
劇本係咪有人搞事搶野放火再名正言順出重兵？